# Задание 1

Дешифратор – это узел ЭВМ, который имеет N входов и 2N выходов, преобразующий
двоичный код, подаваемый на входы, в активный сигнал только на одном из его
выходов. Номер выхода активного сигнала равен подаваемому на вход коду
двоичного числа.

Построить дешифратор на 3 входа с инверсными (обратными) выходами.

![ ](./lab2-1.png)

# Задание 2

Мультиплексор – это узел ЭВМ, который имеет несколько информационных D-входов,
несколько адресных управляющих S-входов и один выход Q.

Построить мультиплексор. На вход поступают три двухбитовых потока данных А, В и С.

А = (А1, А2); В = (В1, В2); С = (С1 и С2).

На адресный вход К поступает адрес входного потока (К1, К2).

Адрес К (ключ).

Выход мультиплексора два выходных сигнала Х = (Х1, Х2).

При К = (0,0) значения выходов должны быть: Х1=А1; Х2=А2.

При К = (0,1) значения выходов должны быть: Х1=В1; Х2=В2.

При К = (1,0) значения выходов должны быть: Х1=С1; Х2=С2.


![ ](./lab2-2.png)
